食環管工interview 2 - 可以同私人西工講再見嗎？

接上個post

竟然開到2

咁嘅閪工都開到2

只能說政府任何位都比私人西工好

大波妹渣旗神

我見完你地d問題覺得自己比人hea in

政府工一樣閪

你開aco ca，一人開一個
Offer god waiting 都好

其實大家難答個D問題，係關個邊個board 事， 定係大家背景N仔？紀律部隊？私人工？

公家背景兩年，大專一年

原來真係有班咁既廢人

我自問係廢人 冇計

same
call report god

廢係邊?
都係打份工 你乜問題?
定你覺得咁樣話人 你感覺良好d?

算啦由佢啦 點都有咁既人 我唔係神科出身 為有做下d廢人工 最重要心態

好工

做耐左n 仔
好難岀返去私人工到捱
人工又低 又辛苦100倍

應佢咪中晒計囉

食環係政府工之中最屄

聽講每日做一至两粒鐘，之後等收工

我pt同學表姐夫就係咁....

垃圾工都咁多人掙
證明香港已死

全民政府工

所以我都有報aco

香港死咗好耐 慘得過垃圾政府工都高過私人市場一截
當然你唔好用嗰啲專業人士比

後生非專科都全民政府工
政府又可以維穩

你岩岩放監出黎，依家先知?

我都有報aco wo, 希望有interview

難聽講句
十年八載後香港差唔多被融，經濟不夠強國大城市砌
慢慢會拉開兩極
現時仍做中層私人工，但前路唔多似有得升
升到盡
Merchandiser, trading, 普通文職
真係好認真考慮搵份政府工
否則到時一大批中層位，文職工唔再需要，頭痕了
可能要做被管工管住的掃街工

咁快就開到二

應該好快會開到三

見啲食環管工就係睇住班外判呀姐係度清坑渠啲樹葉
行行企企影下相咁
正到

無噤灰呀師兄，不過我有朋友私人工成日俾人炒，考到食環衞生督察，即咸魚返生，成個人claim 晒
入政府係唯一重生機會

Charm

唔怪得個政府咁勁喇，原來揀晒啲私人工嘅精英入去。

其實都要睇家底，我低級但好在屋企有淨先可以勉強過活

幾時會出offer 春

有眼見，97後香港好過幾多年？
強國食下多啲食下多啲
香港無甚老本可食
並不是唱好政府工
而現實是，無犯大錯，保你到65
有眼見唔少中層或下級
五十已經要被裁
舉ACO例，入職低少少
當你平庸，無得升
隨時退休前每月都4皮

慘唔慘，長線
早三十年前講，早俾人鬧痴線
個個魚翅撈飯

記得這幾年食正退休潮才會大開缺口
開多兩三次，差不多填夠人，入政府只有更難
因為唔少後生已坐住
越遲越影響有無得升職

Ching 好負面，都啱
快快申請
不過就算請得多唔多人，係你既始終係你既

非負面
事實
不然，近十年何解中低層政府工放閘，成千上萬申請？一大堆大學生
看似負面，但事實如此

唔想到五十歲仍要為工作求職，好好及早規劃

同一份工2017年開board 狗都唔屌
當時fg 14k。管工17k。
2018年同一份工連登仔狗衝。
依家fg 仲係14k。管工19k（出年調整埋薪酬，入職20K起跳 ）

唔係政府工好做。只係私人工太閪。

係 私人工 升完個職先加1k

workload加一堆比你 仲要比人捽數
再比客屌
有乜意義

私人工升職加得1k~2k, workload加多1倍

Board D

師兄唔好噤燥，有d無得急，今次唔得
下次，政府工係難呀
我個fd黑足大半世
但今年見兩次政府兩次都得，我都唔知剛點解

好工黎。
有公屋有綠表
呢到都值幾百萬。。
d人想擾敵姐
再嘈我唔吹奏aco 轉吹奏管工

神又係你鬼又係你

係宜家時勢。 冇樓就食屎。
私人工做幾年會送綠表比你？？？？
得綠表/公屋 得天下
公務員綠表quota仲要係咁加

有樓無用，有full pay 樓先有用

lm

正常都唔會. 因為政府工一般唔計part time係工作經驗...

我都等緊call report, 如果有的話...
有巴打11月23號in都已經被call report.

個個都話call report
睇嚟我都係gg，愈睇愈驚

無架啦！唔好等。

Offer春

就算專科又點?
工程d ot 到傻，人工同付出唔成正比，早d 入政府唔好？

綠表可借9成半
又有政府擔保 唔使怕call loan
又半一大半

可能佢call咗你report你唔知啫

Board b 係好board

想問下大家幾歲到

24 你呢

32. 我冇考呢份但都係目標政府工 都有好多朋友做呢科文。

食環科文最易入嘛
工程果d起碼要岩科

係好易入。現實講如果你冇咩過人之處，識人，專業， 呢份工雖然係低層，又厭惡性，但都比出面做好

聽講年紀大有優勢

絕對唔係。大的細的都會請。最重要係能力。但通常頭頭請的會係細d 純因為面試比較好

點解你唔考?驚做 ?

我做緊第份pt Max比較高的

幾時岀waiting ?

老實請，我依家果份一星期返少佢5個鐘，正常更，高過佢starting
不過max 就應該高唔過，你哋都知私人工幾閪
但一唸到中年驚俾人炒，一定考政府工唔洗唸

你個份私人工 唔會加人工？
同意最後一句 所以好早我就考政府了

d人成日話做私人 搏加有料就高人工過政府多多聲。但真係咁叻的人又有幾多

身邊大把大學識的同學出去做 畢業咁多年都仲係萬五六

有d 私人工，好似地產，sales，金融
Bonus 加加埋埋高過政府低層，返工時間又少
不過，都係一時時，未必時時搵噤多，一定唔夠政府好。
如果同政府高層人工比，我唸無咩私人工既位既人工高得過

知唔知，做滿三年試用，可以開始排公屋，但要排幾奈？ 基本十年至15年？？？

當年我做intern 間公司都算大公司 係香港都有名 母公司係美國80大公司 有上市。成個section 最大的都係6萬蚊個月。但宜家係政府officer 同事一個section 有好多個 佢地個個五萬幾個月 所以做中高層 還是政府比較好

總之政府工高係拉遠貧富懸殊，我識有對孖仔，小，中，大學都讀同一科同一班，考埋同一份政府工。大佬佐，細佬無收到，兩條路唔一樣，之後個細佬可能有機會入返

Me 24

做地盤科文

真係連登50K咩

好多行業唔係俾25K CAP住已經好好

單人十年，結左婚4年左右
要新樓耐多少少

有咁快就好

咁就正了，有小朋友仲有冇得快？

綠表使撚 舊年都條8年。
仲要今年加左500個quota 出年又加

收到風你ACO已經被reject

饅頭人都痴線嘅

今日已經無interview?

應該無了

有報aco同科文既你地，如果兩邊都有offer, 會選邊個? 兩邊都好似幾惡做

見左一個月?

睇你等唔等錢洗

到時再唸喇
我無咩信心，又想有offer

ACO惡極都唔使執法啦，頂薪又高4個pt, 科文升到先科頂薪先pt 15咋，陰功
係起薪pt 3慘啲啫

ACO惡做？
有幾惡？

揀科文，我依份工仲西過食環科文，所以係我眼中，食環科文係一份好工。

究竟你做緊咩 成日都見到你

r 爛腳掛

入得政府當然就想做到退休，所以aco頂薪係真係吸引啲，仲要唔駛執法同執屍

不過仲st春緊

求Offer 春

下年年中開始call 人

咁撚遲？

講錯，下年月中

下個月月中就真

暫時見到有11月21號, 23號in嘅人被call report.....

最起碼我冇

做緊雜工，日日都有挑戰，要應付好多專貴客戶，又要管成班練精學懶嘅下屬，仲有離地高層，同埋不斷射波嘅上司。

但睇佢哋講唔似係同事

我點睇都似係

求wl

We regret to inform you that

街外人，有report call?

即係點？ 打去你公司問呢條友做得好唔好？？

睇嚟今日無interview
仲有一星期聖誕

街外人，no report call

21/11 in,未收到call report

認同

對家人事部直接打嚟咁有趣？正常唔係要俾memo嘅咩

我依份工好舒服，但都要做foreman
我夢想

真唔真呀 講下你點解想做

對人管人，我依家打梗份寫字樓工
管工係真男人工

日灑雨淋，有冇巴絲試過37度大熱天時外出工作

咪係 真咩男人呀 班工人仲鬧過你 工人話唔做就唔做

熱到底褲都潔埋果隻感覺真係好正

係真唔真啊！

有 我地盤撚

過埋個聖誕，之後等放榜

地盤37度都頂到呢份工一定捱到

香討話call 得report 應該有offer

但認真問點call？我部門係send memo

有人話佢老細話佢知，我唔係做政府唔知道。上去香討睇吓

有d懷疑點解得佢一個收到

懷疑？
程序上見完所有申請人，覺得合適者，均會出memo予申請人原有部門call discipline record, staff report

有時會interview前

樓上，上post有人題過可能下年3月開第一班
時間上，要出call已經calling or called

呢到可能少insider
Insider又唔一定要見管工位

有冇巴打知做緊政府part-time
會唔會call report

咁街外人幾時收call?

收信/收offer 就知
要等下啦

或者你被call去警察總部打指模

咁等人用

一車車新豬準備送往荔枝角
加工後派送各區，應付市場需要

好事
好多人經常嘈政府工等到餓死都未入到

希望有wl啦 我會比心機做

同求offer春，入到去做盡職盡責

希望可以同你做到同事啦

求offer，入到去我都會盡忠職守
入到去，跟大隊蛇王

食環內部有狗仔隊，唔好亂咁蛇好

我會俾心機做
Waiting 同 reject 同一時間岀？

如果入到
洗唔洗相認會員名

就相認點話

你記得介紹自己做最愛大奶妹
唔讀曬全名正仆街

10月25日申請，仲未收到EMAIL。

面試已完結，明年請早。

我個樣一定認到

申請？？

搞錯左，我申請嘅係衞生署嘅管工

衞生署 管工 VS 食物環境衞生署 管工
點睇都係衞生署好D呱。

yes, 呢到可能少insider, 就算佢哋有被call report都未必會出聲。
呢轉請人咁急，估計好可能一月就出到result.

我都係cs,等緊call

怕你

入到怕咩

做緊cs 都想入食環科文 真唔真呀

可能二級工人
CA
技工
咖啡boy
等等
有唔少low pay, 又短尾的CS工

有offer就會有生面口出現

咩叫短尾既cs工

增薪點少
跳幾個point已經盡頭

少insider?
我問咗部門，call report 你老細都未必會知，係睇你最latest 果份appraisal 個期近唔近，如果唔近要老細補筆先會知會你，否則一般只係對家人事部同我哋人事部傾密偈

[member]對上果份app相隔幾耐先叫近？［/member]
wow

fail

其實我覺得call report 未必會知，知都係少數
個人私隱條例
如果吓吓見返政府工都通天，就天下大亂
今次感覺上係太趕，係唔係都call 佐先，一來要in 晒先可以排分，正路今日先開始排分，如果今先call 太遲，所以call 定先
利申: 9 估

食環唔係西工咩

個個爭住入，無可能係西工嘅。

西得過私人工

科文都好過A仔既

至少做到準時收工##x

準時收工

加班都有錢比番

咁都唔係荀工?

入到做死一世都值

出waiting list前係唔係都應該會call咗report先?

講過了
出waitlist 必定confirm所有uncertainty
包括已check report

知唔知都好啦

And見政府工基本上無秘密
你亦可以知會上司情況下，免請假就去見

Call定report情況亦有

CSR1111講明「內部面試」，唔係個個老細都會批。人事部就話唔得，但我照問老細佢批

係有人有不同演繹方式

Offer春
Waiting 都好啊

巴打你好想入咁wo

又係你

係私人工做夠有尊嚴的人了

想做一個有尊嚴嘅人

做爪牙至少有安穩

你太年輕，一日未過bar都唔可以掉以輕心

頭三年要忍， 呢個一定係真理嚟

唔係忍啦 科文都係騎牛搵馬姐

可能會一世騎呢隻牛架wo

人望高處姐

遲幾年，要有隻牛騎下都難

Sad but true

好似呢份工主要係請男仔

又唔係人屍

識得女仔做緊食環管工，俾信心自己

咁有咩好怕wo

人屍都唔怕喇，驚咩？

岩 驚窮姐

窮先至驚

戇鳩，動物屍體都唔使執
就係人屍先要執嘛

又唔係你執，你叫工人去執炸ma，驚咩?

我相信正苦請人應該唔會刻意揀某個性別嘅，唔使擔心咁多啦

到時先算，執生

一定唔會自己落手去執喇

你面試
好似點做，都唔可以答，自己落手落腳去做工人嘅工作

乜鼠屍唔駛咩？

如果鼠屍都要執，食記真係做撚死都唔得掂

公眾地方嘅要執，私人地方嘅當垃圾自己掉，食記唔執

各位大蛇大人大量

如果真係跟你個答案去做，班阿sir真係要多謝你，多得你唔少，增加佢地既工作量。

又學到嘢了

我覺得你個答案都ok, 人手唔夠, 係要自己都落埋手做啦, 科文又唔係高級人員, 同樣係前線工作者。例如執c果d, 聽講工人唔夠, 科文都要幫手做埋。

唔會係問「我有冇嘢可以幫到你呀」，俾啲WM玩撚死你

係關我9事 同 落手一齊做 中間
啫係要搵到個平衡又得體答法

祝各位有offer, 私人工真係太閪
食環雖然唔係最好既政府工，但絕對比出面萬鳩幾蚊賣埋你人格既私人閪工好做

利申：現職

呢句的確唔太妥當。太方向我都支持要落埋手做嘢，但唔洗問佢哋有咩幫手，直接落手做埋一份。

隨機應變

Offer 春
入到做過世都抵

有但唔多，好似鐘意請fg, 而家新入職啲hi勁後生

我識得有個人幾年前考入去做食環督察，3+3，6年試用期，asso畢業，但做左幾年民安隊，最後waiting 考入食環督察。但依家應該無呢支歌你唱。

聽教聽話，好似特首噤，一畢業就做，個心得政府
橫掂邊個做都得，又無咩特別技能要
最麻煩你班反政府又要入政府做

身在曹營心在漢

基本上非officer級都係邊個做都得
所以面試好難捉摸呢

如果要特別技能，個post 講明
無講明，即係無

政府只要聽話的人，唔需要有思考能力
唔想再做私人工所謂的人

唔通Cv紅底的人有著數

紅底

公家機構，紅色背景機構

等管工offer喇

ST都未有

st春same here

求interview

講緊aco

求offer

我知錯了，我唔會落手做
比個機會我

大sir比次機會

落手落腳做

請我喇，我咩都做，無say no

佢有考入境 衰group in

我都係，求大蛇比次機會

依家靜咗好多, 冇人話call report果d嘢, call report暫時都係見到去到11月23號~~

休息吓喇，都性誕又新年
橫掂都皮已收

來來去去都係得香土果條友call

Call report多數一lot過
如果有，9成9係within個兩三天
除非personnel, 你阿頭放假

紅底使鬼考科文
奶爺閪仲好啦
鐘意請返cs同後生就真既。。
一黎後生仲有股衝突係到
二黎同出面少利益沖突又少學壞規距。

後生入科文就岩啦
30歲前有綠表 42折買樓仲想點
泵大老婆個肚仲可以快上公屋

做8-10年就有得升高級管工

升到就得啦

要奶爺閪都要有關係識人先有得比你奶
政府想請大機構的人多
政府唔而要你有衝勁，你只係一件零件，而零件係唔需要有思想，就係後生先易亂咁嚟做壞規矩

大機構唔使做科文啦

但為左綠表 我屌

8-10年，仆你個街，究竟要捱幾撚多年pt 11先升到上去

好似有上司提攜會升快啲(擦得鞋嘅話)

各位大sir比次機會

希望收到新年禮物華田

跑數

y

係咪早就in哂？
見之前有食環打黎問學歷
唔知咩post

In 完喇wo，莫巴打

俾人追九條街

Unload

做左HI之後，再勸力啲，好快升上大幫，十叔。

求大sir比次機會

求大蛇可憐下

我咩都做呀，俾次機會

返通宵一世都制

On call 24小時，ok?

玩到咁大？

Okay呀

無機會

求大sir 比條生路

每日求大sir 比次機會
柯春

可唔可以快啲派彩
依家日日係公司holiday mood到仆街

好想快啲脫離而家份地獄
求大蛇可憐下

好想遞信去旅行

求大sir比個機會我

😫😫😫

🎅

係
食記好麻煩，因為要一班人上course
唔會等，唔改期
你要就硬食，唔要？下次再報

同求

咁有offer實

半年內唔好plan旅行

窮撚邊有錢去旅行

其實請兩日假駁六、日共4日，去旅行唔大影響

大蛇要靚女。

offer神

靚女對下 d麻甩佬wm都會比面d
對上d 幫辦都唔會為難你

著埋黑絲保入

係唔係真架！

天氣凍，都要求大蛇比次機會

巴打咩部門

wow

今日有call但係 原來係打電話叫再上去金鐘補資料 港島徑金咁樣 星期三要親身上去核對資料

恭喜

你幾時in ，補得資料通常都好事近

曾經有諗過

係

d大蛇今日冇得早收工
我就早收了

3/12 in

唯有寄望aco interview

Same here🙏🏻🙏🏻
同埋叫我補交現職工作證明資料

早知之前唔補交喇

FM易唔易升SFM?
人工條尾好短

有機會成世無得升。

入到去做一世都肯

好多位咩
大家咁有希望

聽講上年waiting list 去到400幾至500都有offer
唔知真定假

揀晒aco

做食環全家生愛滋死 ， 欺善怕惡，淨係識蝦阿婆屌你老母

真

果然係好工

正常，有能力既人就自然多offer，多offer就自然reject呢份厭惡污糟（老鼠，公廁白粉愛滋針）同比人屌的工。ACO舒服乾淨坐Office,駛撚理你感受

人生，無得揀就要食屎

巴打做緊管工?

大sir新年快樂，官運亨通

希望可以比個機會比小弟

對資料嗰個係CO唔係ACO，佢人工重高過先科
如果你以為佢同你對資料你可以求求其其，你真係係咁先

我fd 300幾，有offer

你係ACO轉食記/
定食記轉ACO?

😂😂😂

巴打
同路人
Aco FM

開個雙修 group la 😂

雙修揮手

有幾惡做?講黎聽下，等我有個心理準備。

去垃圾站街市公廁行一轉先

看彩數
有時board唔會理
有時會care
特別是marginal case

洗唔洗一定要發票

要，發票係一定

難唔難做

咁都怕

我唸最難可能係告人

無offer

。。。

雖然唔知有冇offer
不過都想了解下
邊組最惡做 邊組好做?
好似感覺上街市組最好
cleansing / pest 最惡做?

Cleaning 掛

值勤室。

聽聞控煙辦好惡做，是未真

表示無意見發表

呢個衛生署㗎，唔關食記事

但值勤fm洗唔洗 番通宵更?
因為24小時聽電話收order ? (好似係)

冇得你做

聽講管理墓地火葬場最好做

有冇巴打如果收到offer之後會相認

有絲打就相認
巴打，不了

求求大蛇賜我一個offer

Basic Law Test 幾時有？係唔係所有人一齊出

相認咪相認

BL result 會唔會有影響？

如果有offer就相認啦
有個照應

有offer 就出食餐飯

可以 wl 呢

尷尬位
唔識答

大🐍話今次請後生的多

你係咪報左aco too

後生嘅定義係咪18，22?

Fg?

有2年工作經驗算唔算FG

有少少工作經驗的後生

Sosad 機會更難了

好快有

認同有offer就一齊食飯啦

有offer 一齊請大蛇叫雞

想累死大蛇

冇咁岩既

請一日都得掛

到時先諗啦

.........

幾時岀waiting ? Call 完第一批同reject letter一齊岀？

一次過三班咁多

好等人洗

條link 入唔入得架

邊度有條link吖

想入WhatsApp group

個個想入都入唔到

請300人，咁易入好多
希望入到

唔知幾時先出reject/waiting
二三月有假都唔敢放

打左比我
8/1驗身

1900

勁丫

大蛇們今晚去叫雞
有冇新豬想join???

介唔介意講幾號interview？

我唸下星期三前call 晒，今次玩完

啱啱都call咗我，我話要考慮，佢叫我星期一lunch前覆佢

4/12 in

點解要考慮？有其他offer?
同in 時間無間呀，睇分數

工作性質始終惡頂，唔知自己捱唔捱得過probation

你依家份工人工高過果份？

差不多，爭幾舊

咁睇頂薪

有冇做CS嘅巴打收到offer

好多人收到call wo

點會後悔呢？呢份係好工黎，你唔好擾敵wo

係咪call今日only

同問

希望有waiting

Me too
但最想有direct offer

好有危機感 乜都冇

想問有call巴打
打比你地個電話號碼係咩字頭
好驚miss call

Sorry，巴打
你岩

好似有人之前講過2867字頭

聘用 2867

如果waiting係信定都係電話

信

謝巴打

in得唔好唔奢望有offer
希望有個waiting 丁下

主席對我麻麻
但佢右面果個對我笑笑口
係咪都冇機
主席拍板

仆街
要開始mon電話嘅日子到了

樓上根本唔需要緊張
明顯係今日開始call人
起碼下星期繼續
而且佢地唔比多時間你考慮

要驚，不如諗定真係call到你
你要唔要，辭唔辭得切
怕唔怕無咗份雙糧，bonus

認真，請200，300人的情況
正正常常都應該有份

各位，下次見

要
辭得切
我公司份花紅 耶穌復活都未出

即yes 屌佢老母

最怕係等完又等都冇call

嘩 咁慢入得

現職好巴打

無可能

點解管工咁等人用

依家係咪仲call 梗人呀

唔會九點都未收工咁慘掛

巴打 有冇考其他位

😂😂😂咁大穫

你真西利

冇乜嘢，佢哋都唔反對

巴打老闆真係開通
如果真係call埋下星期就完
waiting 同 reject唔知要幾耐先出到

我估月中應該岀

求waiting 就夠，想做aco多d
留返個do俾大家

有ou bba 做廚房朋友 6點半收到電話

其實入面都請左好多唔正常

你唔知有堆人真係唔多正常咩

Formal dress只是外表
入到去表現同你睇到外表可以好大差別

唔正常可以包括好多既
準備不足，過份表現自己
語無倫次等等
每個職位，每個board 都必定有
呢隻中下級位更不可能幸免

有冇人都報左環境滋擾調查員

有無之前話補交文件既人收到call?

好似無晒聲氣

想做

西工都好過私人工
大蛇求你大發慈悲悲派個waiting 嚟

希望連登巴打個個都有offer

要返工睇住電話好易痴線

唔知今日星期六 會唔會有人call呢

好易神經質

係囉
我真係好憎我份工

有邊個會鐘意做私人工

搵到錢既私人工又無咩問題
呢個世代做中級政府工先最攞命
處處掣肘，下級可以hae 下hae
上級又叫多個錢
中級最煩，又要做，又要對街外人
對上要應付，對下又要管
又要被摔數，錢又唔是多

所以我對公司係0希望
呢面冇反應我就出其他地方

我以前果份工冇sickleave
sickleave一日扣返一日人工

點解之前補交文件同call report 無声氣
點解個個6點後先收call
點解個個8號一次過驗身
點解果個唔係我

正常。

唔正常
巴打，唔好同我哋爭喇

郵差唔係仲好做咩

辛苦
孭郵袋，你估好輕鬆
做新界仲煩，鄉郊路又亂又多狗

郵差point4-13

因為呢份工 我多咗留意街道
我發現我真係好少見到fm ...

😂😂😂去哂邊

見過幾次帶隊清潔街道

垃圾站，後巷

與垃圾為伴幾好呀，因為我都係垃圾嚟

入到仲進修？

我都想讀埋個工程pt hd先 唔想停學

仲要有通宵

入左去做，應該好難有時間進修。

我都想讀個degree
讀下hygiene 睇下有冇得上hi都好呀

首先, 要收call 請我先

我第一個hd有一科係hygiene

如果入到再讀多個高級文憑就夠啦

做住fm 考hi啦咁你
你都收左call

Call 有就最好，冇call都希望有個waiting

offer god

補交完收到direct offer

本身做緊N仔，我諗應該有Call report，還好份appraisal唔差

我身邊幾個fd做緊大公司跑數位
25-30k個月 都想做入境/海關/科文

有冇巴打寧願減人工都想考入政府工
想知你地點諗 自己壓力都大

巴打係補交咩文件？

咁你幾個friend今次有冇管工?

今日收call架？

巴打勁野

佢地都有In 未有call

現職工作證明

琴晚 7 / 8點幾

佢地份工仲高過食環管工個頂薪，好難說服考官，佢地唔會做做下就走左去🤔

係唔係仲未有CS收offer
唔通公墓園今次普遍低分過街外人

做緊cs仲入黎爭🤔

如果call 到8點，應該一日call 晒

CS唔一定好
寧跑數不填數

6點call到8點
一個要講幾分鐘 又要等人聽電話
應該無咁快嘅

驚你做唔長都係其次
最怕你帶埋出面嗰套入黎
太醒目，捉隻老鼠入米缸

現職話會分批call

街外人星期一都收唔到call，可以收得皮
曡埋心水等waiting

望有waiting 實際啲

好消息

星期一應該會call 最多。
之後有啲話要考慮一兩日。有啲又reject。
二。三應該都仲有小量call嘅。

政府派offer 一定會打到你聽為止。唔會個人唔聽電話就飛人再落。

求有call 或waiting

Waiting 同 reject letter 同一時間岀？

應該係, 上次出咗direct offer, 冇耐就出waiting / reject, 下星期可能就會收到信

現職講過往先出waiting 後出reject
希望有waiting

ic, 咁其實同同時出冇乜分別, 收唔到waiting 就一定係等收reject

唔會咁快出waiting。
call 完人要安排驗身簽約。好多行政政野做。
仲要等頭批全部確認無後補。先再出waiting。
我估最快都要等兩至三星期。慢嘅春節後。

係，頭批電話都會有人reject offer，等班人入哂班就出waiting

reject letter出未啊

食環管工係唔係HI？

Foreman

HI=Health inspector

call me today please
offer god

望電話的一天又開始

當日面試問左7-8條中文問題，自問答得唔錯，臨尾英文題以為會同大家一樣問淺啲，偶像係邊個呀，自身強弱項之類，甚至係部門架構都冇問題，點知個EO姐姐出英文情境題 即時呆左

街外人，當日board a

隨緣啦
可能只是用作訂排名高低

現職人數唔會多
易自爆🤭

公務員真係巴閉，成日睇唔起人，我d 公務員fd 都係
我都要做公務員，日日睇唔起街外人

恭喜,師兄cs/街外/n仔?

情人節

岩岩收到管工offer

恭喜哂 巴打

恭喜巴打

offer神

人地謙虛je

情人節見

如果按面試日子call的，direct offer已經所剩無幾

即係皮已收

嘩恭喜晒，唔好黎同我搶aco啦

正常會按分數call

問偶像

有冇CS收到offer
唔通全部CS都係廢J

我11月底in嘅，應該唔關事

過probate 未？
過左，1年內可食回頭草
怕做唔長，擺較後位置

到派埋waiting 信先收皮

幾時可以查分？

1212 in 希望有waiting 啦

一樣同日in

係真。聽講過有老細話要半年後先放得人，至於最終會唔會hold到連offer都冇埋就唔知啦~

好緊張，依家望住部電話

2867字頭打嚟未呀

Waiting 幾時派

真係比你叫到

估計係一月尾，等direct offer嘅人驗埋身, confirm晒入班先會出waiting

好撚🍇🍇🍇

好🍇

收到即刻買機票去個旅行先

好提子

企上老細張枱遞信

你都有in ?

補錢走都制，求有offer

未收到

收到reject or waitlist 信已經可以

可唔可以同時查 wait list名次同分數？
分數係咪用rubrics form?

我又叫下先
Offer offer

有in ，等緊電話

大家加油

我都係

努力叫春中

gd luck

唉

我有fed 上一水waiting 300 幾
年尾call 佢入
有d 搞好耐，耐到佢都唔記得佐
In 過份好過

下一輪call你都好濕滯

是

當然可以
寫清楚要求
收到form會call back confirm details

我準備定先

係㗎，呢d post要入班，唔會等人，一係take offer, 一係nothing. 差一兩個月過probation都唔會等你

我本來仲諗住問點樣查分
依家唔洗喇。

查下幾高分啦

下午了 請offer god 打比我啦

咁講啦
等住，好想入政府既最開心
排到三百幾都有機會入到職

有唔少post都無咁長list
即使短list, 都可以入唔到圍

同求offer god

仲未收到

我都無

molamola

岩岩收到 offer , 但一定要2月14, 唔俾遲 , 大佬我1月尾出三糧呀

出完3糧賠錢

巴打幾號in？

11號

出完先閃啦

仲諗緊轉唔轉好， 本身份工坐 office, 二成管人， 三成接投訴， 五成做office野，月薪就新舊2份都一樣， 不過管工就年年加人工跳 point

睇max

max就一定科文高， 仲未計遲早升先科

仲諗乜

今日應該call 晒

好SAD

講過啦
呢份工最衰係唔等人

1個月多1星期通知你算好啦
過多兩日，或者你替補放棄既位更少日子你辭職

仲有要考慮工作性質既。。。唔係真係政府工就唔理狗屎垃圾都狗衝下話

冇乜你呢d人了

非政府工？
無咩晉升機會，易被取代，入政府啦

都一樣政府，睇長線
條尾長唔長，工作性質

梗係要諗啦，日日行垃圾站，後巷，街市，洗手間

本身非政府，你講得岩， 份工無得升， 幾年先 review 1 次人工 係做慣左姐

羨慕巴打有offer

I know that feel

家庭無大負擔，真係唔應該揀
著住套制服
想hae都難，都容易認到你
入到政府同你外面做，方法又兩個世界
小心揀吧

邊有咁易入

一次board 要請的人數
唔會一次過通知
亦無可能一次過開晒工

岩呀！我屋企好窮，依家又做緊物管，日日帶老母返工，同戴假面具。所以，管工對我黎講已經係天堂

之後出reject letter先定 waiting先？

一reject 就收皮

物管？
有無報HO?

Wow

連登咁多人中獎 fm

食記科文，小販近幾年是大放閘

有報，無得in

+上連登巴打性格適合食環文化

香討都唔少

Basic law 幾時有分

希望有wl

此話何解？

食環FM 最PK係唔計飯鐘

收到offer, 最遲聽日要confirm ,14/2入班。
聽朝先打返俾佢，而家唔知點quit工，有d。麻煩困身。問左可唔可以遲一班入， 唔俾，一定要聽日覆

都唔做囉 仲點困身 掉信咁難

Detail 🙏

講撚過食記最pk 係一係食
一係唔食
無得你等或推遲少少
所以呢刻waiting list是最好

搵食環新聞

拎住枝紅玫瑰

國王的新衣

岩wo，呢位巴打有見地，欣賞你

想問簽約同驗身係同一日？

大家咁話

夠無賴

是咪上一個月

正

[member]我上堂成日會瞓著 ［/member]

等我拍醒你

打返去，靚女已收工， 明天請早

有offer就照殺啦

係咪要考試

睇埋聽日，求offer

冇丫

係咪call哂街外人先

似係call晒高分嗰班先

派你入山區慘d，定市中心慘d？

對

有人話要考慮，聽日食飯前要覆
噤應該call 晒
我估月尾前收到waiting 同reject letter

唔會咁快call晒
希望聽日仲有啦

咁快call 哂

希望有call

今日似乎冇巴打收到

煤氣會唔會16.5
之前16.3一路上唔到 而家16.4了

Sor9

巴打已經可以返工睇股票
羡幕妒忌

之前考咗4次紀律部隊都唔得
都總結咗好多失敗經驗了

收過唔少位的reject letter 了
希望今次有offer

咩post?

呢兩個post競爭大好多

今日冇人有消息嗎

我沒有我沒有沒有

我都收過幾過政府部門嘅reject letter，剩係得食環署肯收留我。

希望食環都會收留我啦

連 wl 都無

如無意外，應該會做到退休

有幸入到都會做到退休

廿尾

巴打，現職?

等waiting

有offer 再唸

幫大家打氣

魚與熊掌不能两者兼得

拎信女多男少

有男人婆 有化妝靚女

請女女？

驗眼，尿
度高，磅重，量血壓
照xray
見醫生，問病歷

知唔知總共幾人拎信？
或者目測有幾多個？

1400+1430=7個

我好心大心細幾時遞信好
驗完又要等一星期 一星期後先遞 就補唔少

你本身正常
冇咩家族病
9成9都過關

人事部姐姐都會咁講

今日有朋友收到call 入2月班

正正常常都會過
過唔到政府驗身果啲 應該係等死果種

好消息,今日仲CALL緊

都係無call

今日攞信加驗身嘅巴絲，
請問成個過程用咗幾多時間？
一個鐘搞唔搞得掂？

我等你同我自介話你id叫 最愛大奶妹架

你自介先啦，仲未收到call

今日俾個VIP問候左幾個字

咩事呀巴打

番緊私人工，仲未辭職。今日病病地，有個VIP打黎問喉我

叫春

叫春有排叫

有時唸今次請噤多人都入唔到，遲d 更難入
不過唸太多都無用
唯有寄望waiting list

仲諗住好易入添

先第一轉姐
仲有既
同埋肯定有啲做落捱唔住污糟辭職

Pest cm 紅日返就有得補假

交唔齊文件但無叫補交
係咪無行啦？

理論上係
唔入圍就唔會再翻睇你有無足夠文件證明

鬼知咩，又唔係insider
係insider 又唔講
有機會請得60人

未出reject/waitlist 信，唔使驚到咁下話
Total有一，二百人無走雞

但一定唔會一次過出晒
名額大約預兩年職位增加，離職人數而定
有先入，遲入
排得後，預1年先入到職，正常啦

即係下次請人應該係2021 2022既事

你留意下政府招聘
長工，最快都要隔1年半
你Google 最熱門幾份職位招聘就知
管工，助理小販管理，ACO, CA
呢堆勁多位，又勁多人入退休潮既位，2年開一次已經好快好密

當然有部份，例如技工
會更密
因為人工低，條尾唔長
最重要需要特別技能，又非文職
較少人吼

謝巴打

過多一兩年
隨時三年，四年一劑

更多合資格者，可能籂選條件更高
需要既人又少，自然更加爭崩頭

岩，退休潮就快完，要入政府好早啲入

紀律部隊近幾年都開大閘
以前海關2-3年一招
請唔夠100個

其實上次招聘係17年4月， 今次招聘係18年9月，只係相隔咗一年半，如果係衛生督察嘅話，近兩三年直頭係每年都請人

講咗，快係年半
但留意，非常規
正常預兩年，and仍然大放閘中

HI, 需要有特別Requirements
申請人必須 - (a)持有香港任何一所大專院校所頒發的生物學、公眾衞生、環境衞生、環境科學、環境科技、環境工程、食品科學、營養科學或相關理科科目的經評審高級文憑或副學士學位，或同等學歷

相對符合面試的人較少
Pool細，自然揀到的人相對少
開board 可較快

管工，小販，合資格人數多N倍

補充句
Waitlist 通常1年+1年extend
理論上可用兩年就會用到盡

除非上大人望到條尾唔開胃，會早早cut

開大閘都唔得，入唔到政府要切j

希望入到

sure 有三班？

香討有人講左冇300人
接受現實啦

等多陣啦
知道第一日人數＋waiting list 大約有幾後排名，大約估到今次總共要幾多人

聽講暫時開得一班，2月14日上堂。

Ching 係insider?